
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [138. 复制带随机指针的链表](https://leetcode-cn.com/problems/copy-list-with-random-pointer/)

## 題目描述

<p>给你一个长度为 <code>n</code> 的链表，每个节点包含一个额外增加的随机指针 <code>random</code> ，该指针可以指向链表中的任何节点或空节点。</p>

<p>构造这个链表的 <strong><a href="https://baike.baidu.com/item/深拷贝/22785317?fr=aladdin" target="_blank">深拷贝</a></strong>。 深拷贝应该正好由 <code>n</code> 个 <strong>全新</strong> 节点组成，其中每个新节点的值都设为其对应的原节点的值。新节点的 <code>next</code> 指针和 <code>random</code> 指针也都应指向复制链表中的新节点，并使原链表和复制链表中的这些指针能够表示相同的链表状态。<strong>复制链表中的指针都不应指向原链表中的节点 </strong>。</p>

<p>例如，如果原链表中有 <code>X</code> 和 <code>Y</code> 两个节点，其中 <code>X.random --> Y</code> 。那么在复制链表中对应的两个节点 <code>x</code> 和 <code>y</code> ，同样有 <code>x.random --> y</code> 。</p>

<p>返回复制链表的头节点。</p>

<p>用一个由 <code>n</code> 个节点组成的链表来表示输入/输出中的链表。每个节点用一个 <code>[val, random_index]</code> 表示：</p>

<ul>
	<li><code>val</code>：一个表示 <code>Node.val</code> 的整数。</li>
	<li><code>random_index</code>：随机指针指向的节点索引（范围从 <code>0</code> 到 <code>n-1</code>）；如果不指向任何节点，则为  <code>null</code> 。</li>
</ul>

<p>你的代码 <strong>只</strong> 接受原链表的头节点 <code>head</code> 作为传入参数。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<p><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2020/01/09/e1.png" style="height: 138px; width: 680px;" /></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>head = [[7,null],[13,0],[11,4],[10,2],[1,0]]
<strong>输出：</strong>[[7,null],[13,0],[11,4],[10,2],[1,0]]
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<p><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2020/01/09/e2.png" style="height: 111px; width: 680px;" /></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>head = [[1,1],[2,1]]
<strong>输出：</strong>[[1,1],[2,1]]
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<p><strong><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2020/01/09/e3.png" style="height: 119px; width: 680px;" /></strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>head = [[3,null],[3,0],[3,null]]
<strong>输出：</strong>[[3,null],[3,0],[3,null]]
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>head = []
<strong>输出：</strong>[]
<strong>解释：</strong>给定的链表为空（空指针），因此返回 null。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 <= n <= 1000</code></li>
	<li><code>-10000 <= Node.val <= 10000</code></li>
	<li><code>Node.random</code> 为空（null）或指向链表中的节点。</li>
</ul>


## 相關題目

- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)

## 相似題目

- [克隆图](../clone-graph/README.md)
